有冇一種面世左好耐既科技或者技術 你到今時今日都覺得好唔現實

我自己覺得就係 影相同拍片功能
就算Google過個原理
都仲覺得好唔現實 係好魔法既feel
硬係覺得冇可能會將一個當時既影像
複製落一個平面到再現
完全係好amazing

搵d同我一樣咁萌塞既人一齊分享下

3d打印

鐵路

搭咗幾十年都覺得好夢幻好正，雖然香港嗰個越搞越差

電子,電路板,電腦

再初階D,, 錄音已經好神奇

CPU

哇 ching中point 錄音其實都係
點解可以將憑空既一d現象收納入去
明明只係一d聲音

大媽跳廣場舞

3D打印 我當啤膠咁 其實都還好

WiFi

無線電，手提電話網絡之類野

一直都唔明點樣可以係空氣入面收到呢啲資訊，
而且又分得到邊個打邊個

AI
真係完全理解唔到點樣下而上咁學習

AI 我理解係寫得越多越深既路線比佢
佢就識越多
反而識得自己學習既就真係R曬頭
究竟點做到

以前都有磁帶叫做直接D觀察, 依家數碼化真係用到熟但完全唔明點解

飛機
尤其是依家咁安全其實係犧牲左唔少性命換返黎

電腦本身就係
010101整整下就成為所有野包括連登
咩memory就算識電腦都幻想唔到佢點work

電子科技, 好難想像到d矽經過結晶處理可以通電變做1010訊號繼而變成可見螢幕訊號

最難明係AI做左d決定
但你理解唔到佢係點樣得出呢個決定

144HZ Refresh Rate
點解moon 可以咁順

半導體技術
第三次工業革命

好心你到學下sampling theorem

smartphone
我記得無幾耐之前仲係用緊實體鍵既手機
好似尋日既事咁
呢刻部電話只有旁邊先有幾粒制

不過都係sms既年代開心D 因為秒回既感覺太多了
whatsapp變左留言版
sms真係一收到就想即刻覆 1秒都唔想等

太陽能電筒

This is wired

無線叉電

拉鏈 小學著運動外套個陣覺得好神奇 到而家都覺得發明嗰個人好叻

起隧道

飛機
就算識個原理計過哂數 都仲係覺得咁大舊鐵係天度飛好神奇

鷹哥既神之指

電腦
點解可以用1同0黎做到咁多複雜既運算，原理係咩。
點解可以save到野，點解save完又可以del左再save其他野。
完全唔撚明點解可以咁勁。如果有人電腦可以同人腦結合，咁d人咪變到好聰明。

虛擬錄影廠 Virtual Studio

好似呢啲咁有哂前景背景，做到連張枱都係假嘅，我覺得好勁

無限叉電
冇讀過physics覺得好似神蹟咁
btw可能以前啲神話都係咁樣比啲外星人呃翻來

無線

Fax 機

Cpu

唔關科技同技術事
但係諗起每一個人個腦可以處理到嘅嘢 都覺得好唔現實

語音辨識

拼音支那仔

真空管

WiFi、無線充電、手機通話

衛星定位果啲
要計埋general relativity既effect先可以咁準

Fax機

商用衛星已經做到1m內，黑白圖像的話，我讀u個時見到5m解象度已經好震撼

其實佢唔係真係學習而係佢記低左你餵比佢已經人手確定咗既data然後再用黎估新既data，所以你個sample越多佢越準。個人黎講我覺得係無任何智慧係入面，只係複雜d既統計學。應該叫machine memorizing 唔係 machine learning

好簡單，因為呢啲現象唔係憑空

wifi想像唔到係肉眼睇唔到既空間有幾多資訊飛黎飛去

而家仲話有無線叉電

我成日都同你一樣，會無啦啦覺得某d野好特別，然後同人分享呢個諗法，但d人話我諗太多

Save 最基本個原理就係store 左d charge 喺隻capacitor 到

Del野就將store左既charge discharge 左佢

好似係無記錯

冷氣機/雪櫃
想像唔到以前嘅人生活冇呢兩樣嘢係點過

電路板同電腦 我真係諗唔撚明一堆電流點樣可以做到運算，儲存資料甚至係打機呢啲複雜野

電力
1752年 Benjamin Franklin放金屬紙鳶先發現閃電係自然產生嘅電，之前人類對電嘅知識好有限，主要觀察緊靜電同磁石

Fast forward一百年後歐洲嘅電報公司為咗電報send得快啲，開始鋪海底電纜
~1876年電話出現 ~1878年燈膽出現

一百年之間要經過幾多層科學發展先可以
可靠咁發電、傳導、
中間科學發展得

唔係科技或者技術 但我覺得記憶真係好神奇 電腦都話真係有野刻住係隻碟到 到底記憶點黎

光纖 點解光都可以carry到data

電力
1752年 Benjamin Franklin放金屬紙鳶先發現閃電係自然產生嘅電，之前人類對電嘅知識好有限，主要觀察緊靜電同磁石

Fast forward一百年後歐洲嘅電報公司為咗電報send得快啲，開始鋪海底電纜
~1876年電話出現 ~1878年燈膽出現

一百年之間要經過幾多層科學發展先可以可靠咁發電、傳導、應用
中間科學發展得極痴線

係大學
數碼壓縮及轉換已經係一科
你影相係 analog to digital 都有略略講過
有興趣可以去上下堂

我都係一樣 成日有依啲新奇諗法 但睇到依個post先知原來出左黎社會做野之後就無左

我覺得fax機真係好神奇
由細到大都唔明

雖然叫無線叉電，但兩個線圈都要放喺一齊，擺遠啲都叉唔到
無線電真心神奇，靠空氣傳遞訊息

唔係 你講緊既只係advance algorithm 所以點都好只要係 algorithm 就唔係學習 ML只係用sample去令到algorithm準d

MRI

識左都好難明

上網

例如傳送相，影片，etc

飛機 識飛
電腦晶片 咁細 可以裝野

cpu, 最多只係可以用光刻機將d 微電路畫係塊Si 上面，但仲係唔明點樣可以塞d code 落去

Ar

黑膠碟
Google過原理都覺好神奇

隔離唔開冷氣冇咁熱，
冇屏風樓大風d,
冇熱島效應

有光冇光就係101010, 有difference 就係signal,
有意義既signal 就係data

其實冇乜野，都係try and error，錯左就adjust自己

喇叭
震到有聲好神奇

文科仔？

鋰電池，一粒咁細既野可以儲到咁多電

咁你知唔知你對耳係點聽到聲音

微波爐
IH電磁爐

係大部分人諗太少就真
而家最先進既科技係連一個乜都唔識既阿婆都可以拎黎用 但有幾多人會研究下背後既原理

btw 一直覺得冷氣機好神奇, 唔知幾時會有新一代既製冷系統, 可以減少熱污染

當你諗下幾千萬年前， 人仲係住係洞穴， 鑽木取火， 再睇下今時今日， 大數據可以做到推送某類型廣告， 個感覺幾震撼

所謂code 其實都係logic 只要你將電路排得啱 放啲input入去就會可以對應嘅output

藍芽

qr code，明明係日本發明同用咗十幾年
竟然可以俾鄰國吹到係佢新四大發明之一，仲要俾個賊影一影就偷到錢咁先進，啲人都係繼續用

有時坐係到發呆，會諗下點解我會望到前面d野，然後d感官發大哂...sorry講到1999，我都唔識形容呢個感覺

呢個pkst睇到原來咁撚多無知撚

唔同頻率嘅波動

微波爐

舊食物擺入去就熱就熟

到今日都未接受到

諗得唔夠之餘學得唔夠

咁其實人類都係透過不斷吸收知識
再從錯誤中學習 先產生到智慧

所以人腦可以叫做愈入得多sample愈準
咁人類叫唔叫做智慧

利申文科仔鳩up

諗諗下，其實渠務嘅發明好偉大

讀下科學啦 青

可以睇下日漫新石紀
個主角係將錄音技術嘅其中一種（錄係黑膠）
講到弱智都會明白

太空船

DR.STONE

點樣由黑白變可以顯示顏色嘅電腦

手機
咁細部可以做咩都得

係用無線電波...

射頻電視機 發明嗰個人心諗
我只要用三條管三隻色由上至下左至右咁樣掃射咪可以出到個影像囉，幾唔合理

人造衛星同登月 美國空軍啲飛機尤其SR-71同
F-117

到而家都好難想像到美國佬點解當年可以做到
到而家都冇一個國家可以或接近造出SR-71同F-117飛機

基因改造

我都唔明無線叉電有乜咁特別，基本原理就係個叉電座有粒磁石圍圈轉，部電話又有粒磁石跟住轉而產生電力，解決左最後1mm的接線方式，咁都叫無線功能？同我屋企部電磁爐有乜大分別？

如果可以做到一入屋企就叉電，咁就真心勁

代母產子

fax

電話，我意思係打出打入個D（3310、大哥大）
真係可以千里傳音

飛機
咁大舊鐵掟上天真係好神奇
直昇機 drone 仔都起碼有舊嘢轉轉下
飛機望唔郁咁真係好神奇

機械錶
冇得上網冇得 sync
都係準
好多零件塞喺一個圓形入面
有啲錶仲要係人手砌

點樣identify 到
好勁

都有 wifi 叉電研發中

唔明點可以將現實聽到既聲音（音樂）轉做一個電腦格式檔.mp3
對一個電腦白痴黎講我覺得好抽象

講出黎可能會比人笑
Adobe一系列軟件photoshop個類
大部份人都要慢慢研究慢慢去學先上手
設計出黎果個人好勁

好奇心無分文理

每一樣野都有佢原理同發現/發明過程, 要明白既係佢由0到1果下
光學影相呢到, wiki都幾易明架啦喎
仲有d人話電腦, 電腦都唔係第一日就係咁先進, 早期電腦係運算極少量既野, 睇埋點樣黎, 除左原理, 要知道個原動力, 二戰時期解密碟報, 解到就死少好多人
你大概就明點解會有電腦既出現

呢個post 仲有d 咩現代科技未出現過
兒登仔真係

用功夫黎講，人腦係先係左姿勢發力方法同套路再去實戰取得經驗
而AI係一開波就有晒姿勢發力方法同套路，然後你俾大量實戰片佢取得經驗。

人開創既好多野TRY係無SAMPLE既，電腦就唔可以憑空去開創D野或學新野，幾千億萬個SAMPLE都係有人做過佢先識。

車
起樓

無人覺得印刷PRINTER個D?
部機係點樣係幾秒內SCAN左個然後排出一模一樣既版?
就算係用墨水個D，點樣咁精準控制印野?
我對印野既技術理解只去到點陣針機打字機

完全係因為人密集左所以要冷氣，以前用水冷，太熱太凍地方無人去

上網同打電話真係好奇妙
你可以隨時搵到另一個國家嘅朋友
而且大家可以即時回覆

又或者打機嘅隊友可以係其他國家嘅人
而佢又係同你一樣unun腳打緊機 咬住野食咁打字屌緊人

微波爐

唔係好明你頭兩句

我覺得係睇你點定義咩叫新野
AlphaGo當初贏棋個陣唔係行咗幾步職業棋手都諗唔明嘅棋
後尾中後局先發現係制勝關鍵
咁又算唔算係新野

哲學d講 我地以為一樣野完全冇意思個陣
會唔會係我地根本未夠能力領略個樣野係咩

飛機

我唔信咁大舊鐵係可以飛上天

合成電路

屌 好心所有淨係識少少supervised learning就唔好扮代表啦
有冇聽過reinforcement learning呀
以為AI淨係識靠sample

Fax

點解鐵路咁多人負皮
鐵路負重比一段路段高好多，我都唔明點樣將成車貨或客既重量只係放哂係兩條鐵到都無事
鐵下面既地屎地承受咁重既重量都未下陷
近代用電力做動力都可以將成架車推到上200km 以上，應該係鐵路最先用電力用係運輸上，咁多年以黎減左唔少廢氣
仲有新幹線個流體力學個外型真係
仲有傳說中既磁浮列車，只係讀書讀過，仲未有機會見識下，將中三都識既物理知識發揮到極致
原理好簡單，但係真係應用到真係好神奇，凌空既鐵路

利申：唔熟鐵路，只係讀過幾年physics 鳩up

所以話
雖然 廢老廢中 享盡物質資源

但生於 數碼革命時代 既後生仔
資訊/精神生活相對豐富好多

電子電路 -> 集成電路

電點解會諗到用電

利伸讀電子
越讀越覺得神奇
電腦真係人類史上最大發明

陰謀論話係逆向複製返外星人科技

現代科技
系科學家用 時間 心血
投資者用 金錢
得出既科硏成果
受專利權保障

所以中國人
咁理所當然地剽竊他人專利技朮
其實好唔道德

cpu
根本唔知佢做緊咩

我就係讀得書少
再Google完覺得好佩服
同時都好感嘆呢樣技術好奇幻 雖然係科學
但真係好正

想返翻 無smartphone 既年代

大腦容量好大

我都仲唔係好明張紙係點樣穿過幾百公理長嘅電線，仲要咁快。

唔知以為你係科學家

彩色菲林相機，佢可以將鏡頭前既所有物件同顏色即時攝入去一塊好細既菲林上面，色差仲可以keep到好細，影出嚟又立體。發明相機嗰個真係好勁

任何無線既野都好神奇

細個覺得收fax好神奇

睇完呢個post證明香港下一代搞科研係無希望
一車車無知撚

SORRY我連你個D都唔識既，我淨係識少少PROGRAMMING
AI都不過係一推PROGRAMMING SCRIPT攪出既，離唔開一個內設既行為模式，呢個就係我講佢既學習係一早出世就已經完成，唔似人腦係透過了解世界再去改變自身行為。

再進一步啊，捉棋個D AI永遠局限於捉棋，呢個就係佢唯一功能，人就可以做好多本來人唔知既野，甚至有基因突變改變自己硬件既可能從而做出古人做唔到既野。

而機器暫時唔可以建構任何野OR IDEA，連自身既目標都不能改變，佢地一生都被預設左既目標同行為局限左，一個局限左既領域去做出比人更色既表現，我已用功夫做例子，係指人要開創功夫呢個概念包括擊打效果同策略，AI需要事先設定功夫基本動作如手腳運動方向先可以開始透過PROGRAMMING同數據演練出高超技藝，但如果人無概念，AI都唔可能有。

列車個摩打唔知係咩原理

支那人
偷呃拐騙技術日新月異
而且造假方面好有創意

望遠鏡
尤其拎去望天空或者月亮
就會諗嗰樣嘢 實際真係距離自己好遠好遠

其實係人大咗所以先咁

所以咪叫人工智能囉

微積分

Carbon fiber
到宜家都接受唔到佢強度好過金屬又輕

五毛系統
竟然可以發明一樣嘢完全顛倒是非黑白
令人口智商大幅度暴跌

呢樣野真係好複雜仲要有好多方法
類比訊號常見有fm am係加入唔同頻率既載波 之後接收果邊再過濾
數位訊號都好多multiplexing既方法視乎你既目的常見有Time division同frequency division
諗到呢啲方法既人真係天才黎

點會有粒磁石喺手機入面？無線唔洗線，d線成日抽插好快又要換，同埋會減低咗漏電電死嘅風險

如果要做到一入屋就叉電，你周圍嘅電器就會變到好危險

GNSS/GPS 就算讀完個原理都覺得好撚勁

係攪清楚AI係既所謂學習能力係同人既個種學習能力係唔同既

電話 / video call更加，就算地球既另一邊都即時收到，想像唔到點解啲訊號同影像可以走得咁快

就捉棋黎計 人學同電腦學都係
記規則 實戰 背棋譜 try and error 咁樣都未夠相似?
定係你認為alphago唔識自創一種棋比自己玩所以同人類?
你係唔係搞錯左學習同創造

離心機

deepfakes

我覺得樓上啲人覺得好非現實的科技都係因為唔識個科技原理⋯⋯

槍啦,輕鬆殺人

如果識就唔會覺得唔現實啦
最多係覺得諗到嗰個人真係天才黎

影印

QR Code

石英錶

如果我講影印機會否好白痴
點解可以咁收左文件咁快就完整咁print岀黎

起樓或者建築既技術
起到咁q高仲要有齊水電媒無乜明線

唔係d咩高技術
但好佩服起既人既毅力
諗下香港有幾多幢呢d樓

咁因為你未學過gwnictic Algorthim

logic gate

屌 比你講完都覺

打火機

無線電載訊息，
唔係phy人所以覺得好勁

表面黏著技術同記憶體
好神奇，用電令到啲礦物質識得傳達指令，儲存信息
到底係咩原理同點發現

樣樣科技野都唔明原理
簡直覺得自己既智商唔配享受咁先進既科技...
好感恩d咁聰明既前人創造左咁多咁犀利既發明
如果全世界都係自己咁既人，文明應該仲停留喺石器時代

alpha go 根本唔洗學棋既規則，佢係一早已經PROGRAM左個捉棋規則<-斷9估

而人係要連呢一步都要慢慢記，如果可以好似MATRIX咁LOAD一下就識咁就好啦，但人呢D先叫學習。

學習=本來唔識呢D野係點運作，學習左就識但只係基本(棋例)，電腦程式一開始就識點運作。

DNA

普通列車？～

因為有海底光纖

因為有一班好勁既programmers...

科研係其之一 最慘香港係連普通工程撚都冇埋 尤其 機械工程～

PN結～

電子元件呢 ？～ 冇硬件 何來軟件？

3 phrase induction motor. Tesla 既傑作

其實都唔好話冇乜技術 就算極簡單嘅嘢 背後嘅技術 同掌握嘅難度 超乎你想像～ 就像你講嘅電線 拉銅 並唔係咁簡單

Cpu 諗整都唔明 點解好利害
1粒嘢可以處理哂全部

靜電 碳粉～etC

3d打印都有好多種 打印金屬 石屎 塑膠 完全 兩碼子事～ 更加唔好講生物打印

仲有關於創造同學，請睇返網友講:

咁其實人類都係透過不斷吸收知識
再從錯誤中學習 先產生到智慧

所以人腦可以叫做愈入得多sample愈準

鐵路負重比一段路段高好多，我都唔明點樣將成車貨或客既重量只係放哂係兩條鐵到都無事
鐵下面既地屎地承受咁重既重量都未下陷
近代用電力做動力都可以將成架車推到上200km 以上，應該係鐵路最先用電力用係運輸上

呢幾個point完全唔啱～ 有幾特別同難？

電腦所有hardware
eg 一條細細既ram點解可以令到機快幾倍

鑽木取火

飛機

車
宜家啲車愈黎愈安靜，而且點解可以靠爆炸黎不斷推動部車，仲有可以邊行邊轉波，車床都要停咗先可以轉波啦，因為會撞齒輪，但汽車就唔會

仲有起樓
點解可以起到成100幾層，打風又冇事，咁重但係啲混凝土又承受到

吊臂車都係
點解可以伸到好出之餘仲要吊得起咁重既野，雖然知係靠油壓，但可以吊住好長時間之餘亦唔會發生金屬疲勞，可以話係化學同物理發揮到極致

共產黨既治國手段
點樣可以係科技咁發達既依家仲可以玩到閉關鎖國
入面d人同出面兩個世界黎

所以你想講人既學習係好似電腦既學習?

其實machine learing 只不過係想電腦好似人咁去學野而諗方法設計出黎
你依家話佢同人類既學習本質上係唔同就緊係唔同啦 不嬲只係講緊相似

電腦，wifi呢d令我覺得呢個世界係一堆數字組成

唔好乜都拉埋政治～

一 自動波先係 液力 耦合器有幾特別？～

二 石屎 抗壓能力強

三 關化學乜事？～ 點解吊得耐就會金屬疲勞？～ 又冇高頻震動 又冇屈摺

無線電
覺得第一個諗到既人好癲
由發訊號到接訊號都難到痴線

一來唔識 而且將嗰樣嘢神奇化～ 如果講複雜 一啲你覺得習以為常嘅嘢可能 已經係 如食物生產工廠的運作 食物材料 包裝材料 加工機器 已經非常不簡單

呢d機械起碼見到 想像到

諗起之前有個空難整合post完全feel到從死亡中進步

值得一睇

冇

個個都好似你咁簡單幾句就大概講到個原理就好啦，上面一堆就咁掉兩個terms出嚟就當解釋咗

photoshop技術絕大部分係源自黑房，係由攝影技術開始，一直以嚟以唔同相機嘅攝影原理，菲林相紙嘅沖曬原理，無數嘅失敗，意外例子，彌補，加強技術等等堆砌出嚟，唔係一兩個人憑空設計到。

馬路同鐵路
尤其係見到啲interstate highway就覺得好神奇
就算用現今科技都要用好多人力物力時間
以前仲要少好多城市
即係鋪一條路隨時中間完全係荒山野嶺
揸車都要幾個鐘先見到下一個城
整路嗰班人好勁

Vsauce有條片講解(但要畀錢先睇到)

個實驗係搵幾百個人
排成好多行
只要第一排嘅人睇到一個數字
之後每排嘅人都有唔同類別嘅工作
話畀後排知前面有啲乜
最後要最後一排人推算返嗰一個數字係乜
當中完全只靠舉左右手去交資料落下一層

個mechanism係將個數字嘅影像分成九格
第一排嘅人就睇佢負責嘅嗰一格有無線條
如果係直線就舉左手
曲線就舉右手
空白就唔舉

然後下一排嘅人就負責睇每一格同隔離嘅關係
下一排又再睇下前一排嘅grouping係點

例如第一格有一個勾
下面嗰格有一條直線
再下面又係直線
其他格都係空白
咁就應該係個7字

(實際個實驗點分配唔太記得，同埋複雜好多，但原理相約)

電力同海底電纜

會唔會係你Google完都唔明咋

我覺得code division先至真係靚波

Sonic boom 初代 大量空中解體

小學生十萬個為什麼

no offense
樓主應該係文科仔先會覺得呢啲咁低階嘅野係好唔現實

有光同無光就係1同0
有1同0就組成到唔同嘅數字
有數字就可以轉化做英文
有英文就可以組合成內容

唔係光carry data

淨係睇原理都覺得好聰明
但完全唔知物理上點做到

所以路軌下面有枕木分散重量
有D無都得就唔知點解啦

荷李活啲電腦特技

iron man